新催淚彈藏電綫警拒公開結構 不足一個月內DO三度拉隊離場

新催淚彈藏電綫警拒公開結構 不足一個月內DO三度拉隊離場

【新增內容】
元朗區議會今日召開會議討論催淚彈成份，區議員張秀賢拿出照片要求警方代表回應，為何有催淚彈的底部藏有電綫，並指有途徑得悉這類藏有電線的催淚彈，導致市民幾分鐘後均出現嘔吐情況。與會的警務處元朗警區副指揮官陳漢銘承認警方掌握催淚彈成份和結構，但稱不適宜公開，對於是否有裝有電綫的催淚彈，他則指自己不清楚，要看過照片後於會後交代。其後議會討論7.21工作小組職權範圍時，元朗民政專員拉隊離場。
對於在民居聚集施放催淚彈的影響，陳漢銘承認「對民居可能有啲影響」，但指警方使用催淚彈是受制於示威者的暴力行為。張秀賢強調警方在民居附近使用催淚彈影響極大，如在其選區，居於40樓以上的居民，家中小孩也因為催淚彈發放後出現皮膚紅腫。

天水圍嘉湖山莊區議員、民主黨吳玉英席間要求警方交代，去年11月13日曾向沒有示威者聚集的賞湖居、樂湖居內射催淚彈，意義何在？陳漢銘辯稱，不想與議員爭辯發放催淚彈的位置有沒有人，指警員或於指揮中心看見屋苑內有人而需要發放催淚彈，又指當日天水圍警署受到汽油彈襲擊。有議員追問警方在多次行動中，有否錯發催淚彈，陳漢銘承認警隊或有出錯：「係咪百分百零錯呢？我相信唔會。我哋每次行動後會檢討有咩做得不足。」

對於7.21當日警隊沒有使用催淚彈驅散白衣人，陳漢銘以7.21事件進入司法程序、警方正進行刑調查、監警會亦就此事進行檢討為由拒絕回應。

建制派議員文美桂不滿民主派不斷向警方代表追問，指他們的提問「嘥氣」，認為警方使用催淚彈有前因後果，他建議警隊全面休息一星期，由黃藍兩批人自行「私了」，言論引起議員嘩然。有議員要求他回應是否煽動，主席黃偉賢要求文美桂提問時要小心用字。

DO批7.21工作小組偏離區議會條例

元朗區議會今日下午近4時，討論「7.21元朗西鐵站白衣暴徒無差別襲擊市民事件」工作小組的職權範圍，職權範圍字眼為「根據《區議會條例》，跟進去年7月21日於元朗發生的白衣暴徒無差別襲擊市民事件。」元朗民政事務專員袁嘉諾指，職權範圍偏離區議會條例，指民政處不會為工作小組提供秘書服務，在表決職權範圍時「拉隊離場」，這是不足一個月內DO三度在區議會拉隊離場。

袁嘉諾會上指，區議會討論的事務需與地區有關，但此工作小組並不涉及向政府提供意見。而雖然7.21事件發生在元朗，這並不意味工作小組就事件提供的意見必定與《區議會條例》第61（a）載有的職能有關，除非工作小組能解釋其小組與元朗地區的關聯，否則不能符合區議會的職能。袁又指，工作小組計劃討論方向涉及警權、警方執法時的表現，這並非地區服務需要。

區議會主席黃偉賢打斷袁的發言指，現時會議只是討論職權範圍，袁嘉諾作為專員，不應無限演繹：「你（袁嘉諾）講嘅嘢冇喺職權範圍中，你唔好僭建，你唔好猜度議員意思。」袁嘉諾指，他只是要求主席黃偉賢和張秀賢澄清工作小組的職權。

黃偉賢稱職權範圍只有一句，但袁認為職權範圍中「跟進」二字，與區議會職能沒有關係，有機會超越區議會職能。袁又指工作小組或會影響相關司法程序：「7.21事件現時係進入司法程序，所以如果跟進、了解真相、寫報告，其實好大機會證人唔能參與個工作。」

袁嘉諾指，政府不能為此工作小組提供秘書處服務，屆時若小組要撰寫報告，議員或須由其他人協助：「如果根據返個情況，我係有好大嘅擔心，我哋區議會秘書處未能提供服務。」黃偉賢指，袁應回去諮詢政府律師意見，又指其實無論職權範圍如何修改，政府也不會再提供秘書服務。

黃偉賢沒有理會袁嘉諾繼續長篇大論，要求議員就職權範圍表決，袁即時說：「我諗呢個討論我哋（民政處）唔方便留喺度，我哋會離開。」然後所有官員和秘書處職員全數離開會議廳。

大批議員不滿袁嘉諾拉隊走人，在他們離場時高喊「徹查7.21」，反問他們良心在哪。黃偉賢批評政府「廢」，拉隊離場是荒謬至極。黃偉賢在秘書處職員離席下，宣佈通過有關工作小組的職權範圍，會議進入下一議程後，部份秘書處職員才返回座位。

而在其後的文藝康體、福利教育及治安委員會上，張秀賢提出動議批評袁嘉諾率領官員和秘書離席是擅離職守，背棄公眾的期望，對此表示強烈憤怒，並作出強烈譴責。和議的黃偉賢發言時指，7.21是元朗的嚴重事件，民政事務專員竟然說討論此事件牴觸《區議會條例》，禁止討論，若然如此，區議會日後什麼也不能討論，對此感到憤怒：「拉隊走人係咩態度？我希望離席嘅事件可一不可再，如果再有第二次，我相信區議會一定會奉陪到底。」

記者 姚國雄

如果唔係 中國制 點解唔搵原廠問

cls

由得黃藍私了？係就好呀大把人想入黎私了你班垃圾